資本管制企業撤離 上海自貿區瀕死

資本管制企業撤離
上海自貿區瀕死

上海自貿區邁向成立六周年，但金融開放步伐近年卻開倒車。

【人去樓空】中共總書記習近平上台後為宣示「深化改革」，2013年宣告成立上海自由貿易試驗區，當年被視為香港競爭對手的自貿區曾引熱議，現在卻光環暗淡。受中美貿易戰升溫影響，中國經濟增長速度放緩至30年來新低，再加上北京嚴格實施資本管制，自貿區吸引力不再。外電指，早年進駐的企業和銀行紛紛出走，許多辦公室都已人去樓空，餐館隨着上班族減少大批結業。

上海自由貿易試驗區2013年9月29日正式掛牌成立，同年11月中共十八屆三中全會上通過《全面深化改革若干重大問題的決定》，形容上海自貿區是「推進改革開放的重大舉措」，並提出要加快自貿區建設。目前內地已成立了18個自貿試驗區，其中最新成立的山東、江蘇、廣西、河北、雲南和黑龍江六個自貿區在8月26日掛牌成立。官方指這些舉措不僅能吸引外國投資，還可深化中國與周邊鄰國的經貿關係。

相關新聞：設關卡嚴格監控防走資

區內一個美食坊，因客源減少已經關門。

有位於浦東自貿區的銀行已經撤走，重門深鎖。

優惠承諾無法兌現

當局當年設定，上海自貿區最重要對外開放措施，是先行試點人民幣資本項目開放，在區內銀行分行開立的在岸人民幣賬戶可當作離岸賬戶，等同可以在實施外匯管制的中國境內自由兌換人民幣。但路透社報道指，上海自貿區成立以來一直無法兌現當初承諾，迫使越來越多企業撤離佔地28.78平方公里的上海外高橋保稅區。外高橋保稅區1990年成立和運作，是全國第一個保稅區，是上海自貿區成立初年的核心。

據報道，現在上海自貿區內許多辦公室已人去樓空，玻璃大門深鎖，室內的椅子翻倒，辦公桌上空無一物。曾經上班族熙來攘往的美食坊，內裏食肆今年一間接一間結業，地上散落着使用過的筷子和塑膠包裝袋。

報道引知情者稱，隨着當局收緊資本管制，官方當初承諾的自貿區利好完全落空後，資產和利潤在內地排行第五的中國招商銀行，去年底已解散十人的自貿區企業業務團隊，重新把人手配置到其他分行。

交易前先勾40選項

多名銀行家指，由於資本管制和監管審查令貨幣自由流動難以為繼，上海自貿區內逾百專門賬戶原封未動。上海財經大學教授丁劍平表示，自貿區賬戶的使用者「在進行一次交易前，必須勾選超過40個框框。歷經一切精準審核後，自貿區賬戶已不再便捷。」總部設於上海自貿區的民營銀行上海華瑞銀行，2015年關閉其外高橋分行，直至當局擴大自貿試驗區範圍時才開設另一家分行。

寧波銀行在自貿區有四家分行，但只從事一般銀行業務。一名員工說，該分行只有20至30個自貿區賬戶，均甚少使用；她又指自貿區賬戶不但每筆交易都要上報，而且款項也不能轉賬至普通賬戶。

南京銀行自貿區分行人士透露，管理層根本沒有興趣擴展自貿區業務，直指自貿區業務「只是滿足政府設定的指標」，根本沒有真正的商機。

路透社/中央社

下一則
下一則
設關卡嚴格監控防走資

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

不反對通知書申請中

9月6日 反濫捕 抗威權集會

各地區連儂牆要人，文宣大量要大人
解釋清楚！！！

全民抗爭，長久戰、拖垮邪惡、打倒腐敗

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪、減少淘寶
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點咆哮！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit)
Twitter 共識頻道

5. 不要說推，試著將呢段訊息copy and paste嚟推post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 每星期做孝子，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 每星期去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股、少掂中港股票
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.05

【突發】香港政府已經係social media落咗廣告

推到攬炒巴見到 香港政府已經喺外國報紙同網上落廣告招攬外國勢力 香港人有嘅喺錢 我哋要再登報解釋五大訴求同識破政府手段呀

啲藍屍睇清楚啦
如果香港變咗大陸城市
命運將會同上海一樣

又話出台政策 取代香港

推

恥笑

下 唔係取代左香港啦咩????

又話深圳上海一早超越香港?

只要中共同香港攬炒，取代香港夙願終可實現

借一借位，射射

[超緊急!!!!] <國際戰線> 同我入哂黎投票!!!!

2020年超越香港

又話超越取代香港

一陣d上海人嬲到要獨立就死，佢地好似成日都唔想做中國人咁

超越香港

濫用人口數量，全部都係空口號

又話2020年就取代香港既

只要中共唔放開外匯，香港絕對屹立不倒

而中共一放開外匯就會支爆
呢個就係「香港春袋論」出現嘅根本

所以你班暴徒唔好捏爆個春袋啊，分分鐘14億人陪你700萬人一齊死

Push

有d野唔係你改個名話係就係

我鍾意自己打飛機呀 吹咩